### 5.2. Развитие и копирование текстовых алгоритмов

<todo>

- проблема **сохранения** _текстовых_ **алгоритмов** включает трудности **сохранения** _исполнителей_ («носителей языка»):

    - _представленность_ _исполнителя_ _текстовых_ _коммуникационных_ **алгоритмов**;
    - _представленность_ _исполнителя_ **алгоритмов** _языковых_ _трансформаций_;
    - невозможность овладения одним человеком всем множеством **алгоритмов** накопленных и _зафиксированных_ в _тексте_;
    - необходимость наличия группы _эвольверов_ для поддержания _исполнимости_ комплексной _алгоритмической системы_. В технологическом виде - конвейер сборки. _Специализации_ в научных исследованиях, во врачебной отрасли, в инженерных системах;
  - «учиться, учиться и еще раз учиться» = _копирование_ _опорных_ _объектов_ _языковых_ **алгоритмов**

- **классы** _соревнований_ **алгоритмов** на основе «авторского права» (ограничения **копирования** **алгоритмов**)

    - Алгоритм = ценность = товар (как _работник_, как _исполнитель_, как _текст_)
    - платное использование _текста_ (стоимость за описание **алгоритма**)
    - ограничение использования **алгоритма** контролем доступа к _тексту_
    - шпионаж (похищение _опоры_ **алгоритмов** и его самый легкий вариант - похищение _текста_)
    - защита **алгоритмов** (шифрование как защита от доступа к _тексту_)

- соревнования и эволюция теорий, как _языковых_ _моделей_
- практическое закрепление _модели_ (в производственной реализации)

</todo>